反送中青年逃至臺灣 欲設小香港當救援基地

反送中青年逃至臺灣 欲設小香港當救援基地

日本媒體飛到香港跟台北，採訪多名反送中關鍵人物，其中一位是被紐約時報報導，提供反送中抗議者人道救援的牧師。他在訪問中透露，想在台灣成立一個小香港區，幫助逃亡至台灣的香港人，但地點跟未來規劃，依舊保密。

丘品新聞陳姓記者：「拔槍了，拔槍了，喂喂喂喂。」

11月11日，香港西灣河發生港警，對反送中示威者開真槍的事件，日本媒體訪問目睹現場的陳姓記者，他表示當下感到相當恐懼與震驚。

丘品新聞陳姓記者：「其實那天晚上回家以後，像是自己被打中似的，因為他(中彈者)跟我年紀相仿。」

到示威現場去採訪的記者，風險增加，因為在部分香港警察眼裡，他們跟抗議者沒兩樣。

丘品新聞陳姓記者：「去採訪的時候，很多記者都可能成為警察襲擊的目標，而且可能被親中派公布個人資訊。」

反送中抗議至今進行超過六個月，有六千人被逮捕，警方主要目標，是勇武派示威者，11月警方包圍理工大學13天，有一些幸運逃出校園的勇武派，不敢再待在香港。

日本記者：「從大學校園逃走的年輕人中，他們跑到香港以外的地區，像是逃到台灣的年輕人，據說也非常多。」

一名參與抗議活動的香港上班族，搭機逃到台灣，他看著新聞畫面，回憶當時是如何逃出理大。

反送中抗議者vs.記者：「沒有錯是這裡是這條繩索，原來是從這裡(逃出)。」

被包圍的人擔心投降後，會被警察以暴動罪逮捕，於是在天橋架繩索，在沒有安全防護下，冒險垂降逃走。

反送中抗議者：「雖然(靠繩索)下來很可怕，但不趁這個機會逃走，就只能等著被捕，反送中抗議者，對自己喊話『什麼事也沒有』，『剩下100公尺一定要逃出去』，就像在戰場一樣。」

另外也有一名勇武派學生，逃來台灣，接受教會援助。

衝進立法會大學生：「已經不能回去香港了，我家好幾次，毫無理由的被搜索。」

2019年7月1日，是香港主權移交22周年，一批反送中抗議者破壞立法會入口後，佔領議場，這位逃來台灣的香港大學生也是其中一員

衝進立法會大學生：「很多反對人士說『應該用和平方式』，『不能爆發衝突』，衝立法是因為，當下緊急召開臨時會議，情急之下才決定。」

從香港逃到台北的人數，從七、八月起變多了，也有人再轉飛到其他地區。

濟南教會牧師黃春生：「我是建議說，不然在台灣做一個『小香港城』，把香港尖沙咀的街景，移到台灣來。」

記者vs.濟南教會牧師黃春生：「您想在哪裡成立，能跟我們說的話，(這不能說)，不行嗎。」

未來教會想在哪裡設小香港，提供人道救援的牧師黃春生不願透露，但可以肯定的是台港關係，因為反送中變得更為緊密。